<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2023 21:18:31 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки_научного_программирования</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 21:18:31 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня в мире существуют сотни языков программирования — как среди них выбрать наиболее подходящий для изучения? Публикуем список из 20 наиболее популярных вариантов. Перечень составлен на основе индексов TIOBE, Google Trends и StackOverflow Trends, языки расположены в алфавитном порядке.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя_прошедшая_неделя_4</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_4/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 21:18:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Доброго времени суток! Сегодня я хотела бы рассказать о моей прошедшей неделе. Эта неделя выдалась более спокойной. Поэтому поведую вам только о двух лабораторных работах под номерами 11 и 12(дисциплина : операционные системы).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание_презентации</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 08:22:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown - это облегченный язык разметки, который можно использовать для добавления элементов форматирования в текстовые документы с неформатированным (plain) текстом. Markdown, созданный Джоном Грубером в 2004 году, сейчас является одним из самых популярных языков разметки в мире.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использование Markdown отличается от использования редактора WYSIWYG. В таком приложении, как Microsoft Word, вы нажимаете кнопки для форматирования слов и фраз, и изменения сразу видны. Markdown не такой. Когда вы создаете файл в формате Markdown, вы добавляете в текст синтаксис Markdown, чтобы указать, какие слова и фразы должны выглядеть иначе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, чтобы обозначить заголовок, вы добавляете перед ним решетку (например, # Первый заголовок). Или, чтобы выделить фразу жирным шрифтом, добавляете две звездочки до и после нее (например, &lt;strong&gt;этот текст выделен жирным шрифтом&lt;/strong&gt;). Чтобы привыкнуть к синтаксису Markdown в тексте, может потребоваться некоторое время, особенно если вы привыкли к приложениям WYSIWYG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как же работает Markdown?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Диллинджер упрощает написание в Markdown, потому что он скрывает все, что происходит за кулисами, но стоит изучить, как этот процесс работает в целом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вы пишете в Markdown, текст сохраняется в текстовом файле с расширением .md или .markdown. Но что потом? Как ваш файл в формате Markdown конвертируется в HTML или готовый к печати документ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам нужно приложение Markdown, способное обрабатывать файл Markdown. Доступно множество приложений - от простых скриптов до настольных приложений, похожих на Microsoft Word. Несмотря на визуальные различия, все приложения делают одно и то же. Как и Диллинджер, все они конвертируют текст в формате Markdown в HTML, чтобы его можно было отображать в веб-браузерах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приложения Markdown используют так называемый процессор Markdown (также обычно называемый «синтаксическим анализатором» или «реализацией»), чтобы взять текст в формате Markdown и вывести его в формат HTML. На этом этапе ваш документ можно просмотреть в веб-браузере или объединить с таблицей стилей и распечатать. Вы можете увидеть визуальное представление этого процесса ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подводя итог, это процесс, состоящий из четырех частей:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Создайте файл Markdown с помощью текстового редактора или специального приложения Markdown. Файл должен иметь расширение .md или .markdown.
Откройте файл Markdown в приложении Markdown.
Используйте приложение Markdown, чтобы преобразовать файл Markdown в документ HTML.
Просмотрите файл HTML в веб-браузере или используйте приложение Markdown, чтобы преобразовать его в другой формат файла, например PDF.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;С моей точки зрения, процесс будет несколько отличаться в зависимости от используемого вами приложения. Например, Диллинджер, по сути, объединяет шаги 1–3 в единый цельный интерфейс - все, что вам нужно сделать, это ввести текст в левой панели, и визуализированный результат волшебным образом появится на правой панели. Но если вы воспользуетесь другими инструментами, такими как текстовый редактор с генератором статических веб-сайтов, вы обнаружите, что процесс намного более заметен.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя_прошедшая_неделя_3</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 08:21:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Добрый день, уважаемые читатели!. Сегодня я хотела бы вам рассказать о том, как прошла моя неделя. Эта неделя выдалась довольно трудной и плодотворной. Я посетила все пары в университете, выполнила полностью лабораторные работу №12 и №13. Помимо этого попыталась написать структуру по технологиям программирования. И побывала в Государственной Третьяковской галерее с друзьями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:04:33 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown — язык текстовой разметки, созданный писателем и блогером Джоном Грубером. Он предназначен для создания красиво оформленных текстов в обычных файлах формата TXT. Вам не нужны громоздкие процессоры вроде Word или Pages, чтобы создавать документы с жирным или курсивным начертанием, цитатами, ссылками и даже таблицами. Достаточно запомнить простые правила Markdown, и можно писать хоть в «Блокноте». Хотя специализированные Markdown-редакторы, конечно, намного удобнее.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя_прошедшая_неделя_2</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:03:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня я подготовила пост по прошедшей неделе. За эту неделю я выполнила ещё 2 лабораторные работы под номером 7 и 8. Лабораторная 7 &amp;ldquo;Командная оболочка Midnight Commander&amp;rdquo; и лабораторная 8 &amp;ldquo;Текстовый редактор vi&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:30:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BC%D0%BE%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Расскажу, как я провела эту неделю. Эта неделя была довольно продуктивной. Я выполнила все домашние задания, активно занималась на занятиях в институте. Кроме того, у меня также было время посмотреть телепередачу, прочитать книгу и встретиться с друзьями.
Я планирую сделать еще больше на следующей неделе.
В заключение я хотела бы сказать, что я много работала на этой неделе. Но на следующей я планирую сделать ещё больше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git - система управления версиями</title>
      <link>https://example.com/post/git/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:13:34 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Git — распределённая система управления версиями, созданная Линусом Торвальдсом для управления разработкой ядра Linux и в настоящее время получившая очень широкое распространение в среде разработчиков программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система управления версиями (Version Control System, VCS) — это программное обеспечение для облегчения работы с изменяющейся информацией. Система управления версиями позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение, и многое другое. Такие системы наиболее широко используются при разработке программного обеспечения для хранения исходных кодов разрабатываемой программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GIT — это одна из таких систем. В GIT используется распределённая модель вместо традиционной клиент-серверной. Таким образом, репозитории GIT не нуждаются в централизованном хранилище: вся история изменения документов хранится на каждом компьютере, в локальном хранилище, и при необходимости отдельные фрагменты истории локального хранилища синхронизируются с аналогичным хранилищем на другом компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодняшний день, GIT стал стандартной системой управления версиями для очень многих разработчиков, а хостинг исходных кодов GitHub — самым крупным подобным сервисом. Примерами проектов, использующих Git, являются ядро Linux, Android, Ruby on Rails, Drupal, Wine, Chromium, Compiz Fusion, jQuery, PHP, MediaWiki и некоторые дистрибутивы Linux.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Display Jupyter Notebooks with Academic</title>
      <link>https://example.com/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;IPython.core.display&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;https://www.python.org/static/community_logos/python-logo-master-v3-TM-flattened.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Welcome to Academic!&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Welcome to Academic!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;install-python-and-jupyterlab&#34;&gt;Install Python and JupyterLab&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.anaconda.com/distribution/#download-section&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Install Anaconda&lt;/a&gt; which includes Python 3 and JupyterLab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternatively, install JupyterLab with &lt;code&gt;pip3 install jupyterlab&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;create-or-upload-a-jupyter-notebook&#34;&gt;Create or upload a Jupyter notebook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Run the following commands in your Terminal, substituting &lt;code&gt;&amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;&lt;/code&gt; with the file path to your Academic website folder and a short title for your blog post (use hyphens instead of spaces), respectively:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mkdir -p &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter lab index.ipynb
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;jupyter&lt;/code&gt; command above will launch the JupyterLab editor, allowing us to add Academic metadata and write the content.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;edit-your-post-metadata&#34;&gt;Edit your post metadata&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The first cell of your Jupter notebook will contain your post metadata (&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/front-matter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;front matter&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Jupter, choose &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; as the type of the first cell and wrap your Academic metadata in three dashes, indicating that it is YAML front matter:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;title: My post&amp;#39;s title
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;date: 2019-09-01
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;# Put any other Academic metadata here...
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Edit the metadata of your post, using the &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;documentation&lt;/a&gt; as a guide to the available options.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To set a &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#featured-image&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;featured image&lt;/a&gt;, place an image named &lt;code&gt;featured&lt;/code&gt; into your post&amp;rsquo;s folder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For other tips, such as using math, see the guide on &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;writing content with Academic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;convert-notebook-to-markdown&#34;&gt;Convert notebook to Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter nbconvert index.ipynb --to markdown --NbConvertApp.output_files_dir&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;example&#34;&gt;Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This post was created with Jupyter. The orginal files can be found at &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
